% Preamble
\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\title{Ομομορφική κρυπτογράφηση\\~με τη χρήση της βιβλιοθήκης SEAL}
\author{Ιωάννης Σομός}
\date{Αθήνα, \today}

% Packages
\usepackage[LGR, T1]{fontenc}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[
    style=alphabetic,
    language=auto,
    autolang=none,
    backend=biber,
    sorting=anyt,
    maxnames=4,
    minnames=3]{biblatex}
\usepackage[
    outputdir=build/docs]{minted}
\usepackage[
    math-style=french]{unicode-math}
\usepackage[pdfusetitle]{hyperref}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage[l3]{csvsimple}
\usepackage[np]{numprint}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{abstract}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{boldline}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{titling}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{acro}

% Fonts
\setmainfont{Source Serif Pro}
\setsansfont{Source Sans Pro}
\setmonofont{Hasklig} % Source Code Pro w/ ligatures
\setmathfont{Libertinus Math}
\setmathfont[range={
    \mathcal, \mathbfit,
    "2113, "21B6, "27E6, "27E7
}, Style=Alternate]{Asana Math}

% Settings
\geometry{left=25mm, top=20mm, right=20mm, bottom=20mm}

\pagenumbering{gobble}

\nocite{mcivor2016ring}

\urlstyle{same}
\hypersetup{
    colorlinks=true, linkcolor=cyan,
    citecolor=teal, urlcolor=blue}

\pretitle{\rmfamily\bfseries\huge}
\posttitle{\par\vskip 2em}

\preauthor{\rmfamily\bfseries\LARGE}
\postauthor{\par\vskip 0.5em}

\predate{\rmfamily\Large}
\postdate{\par}

\definecolor{mannibg}{RGB}{240,243,243}
\setminted{
    breaklines=true, autogobble=true,
    numbersep=6pt, fontsize=\footnotesize}
\setmintedinline{fontsize=\small}
\newmintedfile{cpp}{
    style=manni, bgcolor=mannibg,
    frame=bottomline, framerule=0.3pt,
    framesep=1ex, labelposition=bottomline}
\newmintinline{cpp}{style=manni}

\setlist{itemsep=-0.25ex, topsep=0.5ex}

\setdefaultlanguage{greek}
\setotherlanguage[variant=british]{english}
\setotherlanguage[variant=swiss]{french}

\titleformat{\section}[display]{
    \rmfamily\bfseries}{}{0pt}{\LARGE}
\titleformat{\subsection}[display]{
    \rmfamily\bfseries}{}{0pt}{\Large}
\titleformat{\subsubsection}[display]{
    \rmfamily\bfseries}{}{0pt}{\large}

\cftpagenumbersoff{table}
\cftpagenumbersoff{figure}

\setcounter{tocdepth}{2}
\setcounter{secnumdepth}{2}

\setlength{\cftfignumwidth}{2em}
\setlength{\cfttabnumwidth}{1.5em}
\setlength{\cftsecnumwidth}{2.5em}
\setlength{\cftsubsecnumwidth}{2em}
\setlength{\abovedisplayskip}{0pt}
\setlength{\extrarowheight}{1pt}

\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

% Commands
\newcommand{\mintedspace}[1]{%
    \vspace{-\medskipamount}%
    \vspace{-2\baselineskip}%
    \vspace{#1}}

\newcommand{\addtotoc}[3][section]{%
    \phantomsection\label{#3}%
    \addcontentsline{toc}{#1}{#2}}

\newcommand{\ts}{\textsuperscript}

\newcommand{\nil}{\textcolor{gray}{0}}

\newcommand{\rotationarrow}{
    \scalebox{1.5}[1.25]{\raisebox{-0.35em}{%
        \footnotesize\rotatebox{90}{$\char"21B6$}%
    }}}

\newcommand{\square}{%
    \raisebox{0.15ex}{\footnotesize\char"25A0}}

\newcommand{\rtriangle}{%
    \raisebox{0.15ex}{\footnotesize\char"25B8}}

\newcommand{\verbose}{\texttt{\small--verbose}}

\newcommand{\udot}{\char"0387}

\newcommand{\dijl}{d \cdot i+j,l}

\newcommand{\modd}[1]{(#1) \;(\bmod\; d)}

\newcommand{\seckey}{K_{\symsfit{s}}}
\newcommand{\pubkey}{K_{\symsfit{p}}}
\newcommand{\evalkey}{K_{\symsfit{e}}}
\newcommand{\secparam}{\symbfsfit{\lambda}}

\newcommand{\llbracket}{\char"27E6}
\newcommand{\rrbracket}{\char"27E7}

\newcommand{\Ring}{\symcal{R}}

\newcommand{\ZZ}{\symbb{Z}}
\newcommand{\RR}{\symbb{R}}
\newcommand{\CC}{\symbb{C}}
\newcommand{\HH}{\symbb{H}}

\renewcommand{\vec}{\symbfit}

\renewcommand{\hrulefill}{%
    \noindent\hfil\rule{0.75\textwidth}{0.2pt}\hfil\\}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\renewcommand{\bibfont}{\normalsize}

\renewcommand{\abstractnamefont}{\rmfamily\large\bfseries}

\renewcommand{\cftdot}{}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\rmfamily\LARGE\bfseries}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\vspace{2em}}

\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\large}
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\large}

\renewcommand{\cftsubsecfont}{\rmfamily\normalsize}
\renewcommand{\cftsubsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsubsecpagefont}{\rmfamily\normalsize}

\renewcommand{\cfttabfont}{\cftsecfont}
\renewcommand{\cfttabaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\cfttoctitlefont}
\renewcommand{\cftafterlottitle}{\vspace{1em}}

\renewcommand{\cftfigfont}{\cftsecfont}
\renewcommand{\cftfigaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\cfttoctitlefont}
\renewcommand{\cftafterloftitle}{\vspace{1em}}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\roman{subsection}}

\renewcommand{\listfigurename}{Κατάλογος Γραφικών}
\renewcommand{\listtablename}{Κατάλογος Πινάκων}
\renewcommand{\contentsname}{Πίνακας Περιεχομένων}

\renewcommand{\figureautorefname}{σχήμα}
\renewcommand{\tableautorefname}{πίνακα}

\renewcommand{\postnotedelim}{\space}
\renewcommand{\multicitedelim}{\addcomma\space}
\renewcommand{\subtitlepunct}{\addcolon\space}

\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}\:}

% Glossaries & bibliography
\input{glossaries}

\addbibresource{cite.bib}

\renewbibmacro*{issue+date}{
    \usebibmacro{issue}%
    \newunit\newblock%
    \usebibmacro{publisher+location+date}}
\renewbibmacro*{note+pages}{
    \printfield{note}%
    \setunit{\bibpagespunct}%
    \printfield{pages}%
    \setunit{\bibpagespunct}%
    \printfield{pagetotal}%
    \newunit}
\renewbibmacro*{title}{
    \printtext[title]{%
        \printfield[titlecase]{title}%
        \setunit{\space}%
        \printfield[titlecase]{titleaddon}%
        \setunit{\subtitlepunct}%
        \printfield[titlecase]{subtitle}%
    }\newunit}

\AtBeginBibliography{\raggedright}

\DefineBibliographyStrings{english}{and={\&}}

\DeclareFieldFormat{volume}{\S#1}
\DeclareFieldFormat{version}{Release #1}
\DeclareFieldFormat{eprint:iacr}{
    \textsc{iacr}\addcolon\space
    \href{https://eprint.iacr.org/#1}{#1}}
\DeclareFieldFormat{eprint:handle}{
    \textsc{hdl}\addcolon\space
    \href{https://hdl.handle.net/#1}{#1}}
\DeclareFieldFormat{eprint:arxiv}{
    \textsc{arxiv}\addcolon\space
    \href{https://arxiv.org/abs//#1}{#1}}

% Document
\begin{document}
% Title pages
\begin{titlingpage}
\centering
\hspace{0pt}\vfill
\includegraphics[scale=0.5]{imgs/hua}\\~
\vspace{0.5em}\\
{\Huge\bfseries\rmfamily ΧΑΡΟΚΟΠΕΙΟ ΠΑΝΕΠΙΣΤΗΜΙΟ}
\vspace{1.5em}\\
{\LARGE\rmfamily Σχολή Ψηφιακής Τεχνολογίας}
\vspace{1em}\\
{\LARGE\rmfamily Τμήμα Πληροφορικής και Τηλεματικής}
\vspace{4em}\\
{\let\newpage\relax\maketitle}
\vfill\hspace{0pt}
\end{titlingpage}
\clearpage

\begin{titlingpage}
\begin{english}
\centering
\hspace{0pt}\vfill
\includegraphics[scale=0.5]{imgs/hua}\\~
\vspace{0.5em}\\
{\Huge\bfseries\rmfamily HAROKOPIO UNIVERSITY}
\vspace{1.5em}\\
{\LARGE\rmfamily School of Digital Technology}
\vspace{1em}\\
{\LARGE\rmfamily Department of Informatics and Telematics}
\vspace{4em}\\
\begingroup
\title{Homomorphic encryption\\~using the SEAL library}
\author{Ioannis Somos}
\date{Athens, \today}
{\let\newpage\relax\maketitle}
\endgroup
\vfill\hspace{0pt}
\end{english}
\end{titlingpage}
\clearpage

\begin{center}
\hspace{0pt}\vfill
{\Huge\bfseries\rmfamily ΧΑΡΟΚΟΠΕΙΟ ΠΑΝΕΠΙΣΤΗΜΙΟ}
\vspace{1.5em}\\
{\LARGE\rmfamily Σχολή Ψηφιακής Τεχνολογίας}
\vspace{1em}\\
{\LARGE\rmfamily Τμήμα Πληροφορικής και Τηλεματικής}
\vspace{5em}\\
{\Large\bfseries\rmfamily Τριμελής Εξεταστική Επιτροπή}
\vspace{2em}\\
{\large\bfseries\rmfamily Παναγιώτης Ριζομυλιώτης (Επιβλέπων)}
\vspace{0.5em}\\
{\large\rmfamily Επίκουρος Καθηγητής,
    Τμήμα Πληροφορικής και Τηλεματικής,\\
    Χαροκόπειο Πανεπιστήμιο Αθηνών}
\vspace{1.25em}\\
{\large\bfseries\rmfamily Κωνσταντίνος Τσερπές}
\vspace{0.5em}\\
{\large\rmfamily Αναπληρωτής Καθηγητής,
    Τμήμα Πληροφορικής και Τηλεματικής,\\
    Χαροκόπειο Πανεπιστήμιο Αθηνών}
\vspace{1.25em}\\
{\large\bfseries\rmfamily Σωτήριος Ξύδης}
\vspace{0.5em}\\
{\large\rmfamily Επίκουρος Καθηγητής,
    Τμήμα Πληροφορικής και Τηλεματικής,\\
    Χαροκόπειο Πανεπιστήμιο Αθηνών}
\vfill\hspace{0pt}
\end{center}

% Disclaimer
\clearpage
\noindent
Ο Ιωάννης Σομός\\~\\
δηλώνω υπεύθυνα ότι:\\
\begin{enumerate}
\item Είμαι ο κάτοχος των πνευματικών δικαιωμάτων της
    πρωτότυπης αυτής εργασίας και από όσο γνωρίζω
    η εργασία μου δε συκοφαντεί πρόσωπα, ούτε
    προσβάλει τα πνευματικά δικαιώματα τρίτων.
\item Αποδέχομαι ότι η ΒΚΠ μπορεί, χωρίς να αλλάξει
    το περιεχόμενο της εργασίας μου, να τη διαθέσει
    σε ηλεκτρονική μορφή μέσα από την ψηφιακή Βιβλιοθήκη
    της, να την αντιγράψει σε οποιοδήποτε μέσο ή/και σε
    οποιοδήποτε μορφότυπο καθώς και να κρατά περισσότερα
    από ένα αντίγραφα για λόγους συντήρησης και ασφάλειας.
\end{enumerate}

% Contents
\clearpage
\tableofcontents

% Abstracts
\clearpage
\null\vfill
\addtotoc{Περίληψη στα Ελληνικά}{abstract:greek}
\begin{abstract}\noindent
Ο όρος \enquote{ομομορφική κρυπτογράφηση} αναφέρεται
σε μία κατηγορία μεθόδων κρυπτογράφησης που οραματίστηκαν
αρχικά \citeauthor[οι][το 1978]{rivest1978data}.
Η πρώτη υλοποίηση ενός συστήματος πλήρους
ομομορφικής κρυπτογράφησης προτάθηκε από
\citeauthor[τον][το 2009]{gentry2009fully},
τριάντα ένα χρόνια αργότερα.
Η ομομορφική κρυπτογράφηση επιτρέπει την εκτέλεση
πράξεων σε κρυπτογραφημένα δεδομένα δίχως να απαιτείται
προηγουμένως η αποκρυπτογράφησή τους, εγγυώντας με αυτόν
τον τρόπο την προστασία της εμπιστευτικότητάς τους.
Το αποτέλεσμα των πράξεων επίσης παραμένει κρυπτογραφημένο
και μπορεί να αποκαλυφθεί μόνο από τον κάτοχο του μυστικού
κλειδιού που χρησιμοποιήθηκε κατά την κρυπτογράφηση.
Η εργασία αυτή παρουσιάζει έναν αλγόριθμο
πολλαπλασιασμού κρυπτογραφημένων τετραγωνικών
πινάκων, υλοποιημένο στη γλώσσα C++ με χρήση
της βιβλιοθήκης \foreignquote{english}{SEAL}
και το νέας γενιάς σύστημα ομομορφικής
κρυπτογράφησης \foreignquote{english}{CKKS}.

\vspace{1.5em}
\textbf{Λέξεις Κλειδιά:}
\textit{κρυπτογραφία, ομομορφική κρυπτογράφηση, πολλαπλασιασμός πινάκων}
\end{abstract}

\vspace{7.5em}
\addtotoc{Περίληψη στα Αγγλικά}{abstract:english}
\begin{english}
\begin{abstract}\noindent
The term \enquote{homomorphic encryption} refers to a
class of encryption methods originally envisioned by
\citeauthor[][in 1978]{rivest1978data}.
The first implementation of a fully
homomorphic encryption scheme was proposed
by \citeauthor[][in 2009]{gentry2009fully},
thirty-one years later.
Homomorphic encryption allows for operations on
encrypted data without requiring them to be decrypted
beforehand, thus guaranteeing their confidentiality.
The result of the computations also remains
encrypted and can only be revealed by the owner
of the secret key used during the encryption.
This thesis presents a multiplication algorithm
for encrypted square matrices which was
implemented in the C++ programming language
using the \enquote{SEAL} library and the new
generation homomorphic encryption scheme \enquote{CKKS}.

\vspace{1.5em}
\textbf{Keywords:}
\textit{cryptography, homomorphic encryption, matrix multiplication}
\end{abstract}
\end{english}
\vfill

% Figures & tables
\clearpage
\addtotoc{\listfigurename}{list:figures}
\listoffigures
\vspace{5em}
\addtotoc{\listtablename}{list:tables}
\listoftables

% Sections
\include{sections/introduction}
\include{sections/encryption}
\include{sections/multiplication}
\include{sections/implementation}
\include{sections/results}
\include{sections/epilogue}

% Terms & acronyms
\addtotoc{Ορολογίες}{list:terms}
\printacronyms[include=term, name={Ορολογίες}, template=terms]
\clearpage
\addtotoc{Συντομογραφίες}{list:acronyms}
\printacronyms[include=acronym, name={Συντομογραφίες}]

% Bibliography
\clearpage
\addtotoc{Βιβλιογραφία}{list:bibliography}
\begin{english}
\printbibliography[title={\textgreek{Βιβλιογραφία}}]
\end{english}
\end{document}
